租置公屋(唔駛供)聯名業主除名，駛唔駛補地價?

簡介下
一家三口, 老豆老母同個仔, 當年買租置唔駛供, 落左老母同個仔個名做業主
依家想除左個仔個名, 駛唔駛補地價?

另, 如果除左個仔個名之後再加老豆個名, 等兩老做聯名業主, 又駛唔駛補地價?

應該唔駛 買賣先要補地價

但除名果個動作算唔算係其中一個業主賣埋果一半業權比淨番果個?

推

其實係 你呢個動作就要計印花稅
至於轉名洗唔洗補地價就取決於你拎唔拎到房委consent
你可以睇下面嘅網址睇睇你中唔中轉讓原因

中就應該申請到 但你最好落去屋邨辦事處問 佢哋會答你 始終你一交表申請就要交低2800

房署唔會理你呢啲嘢喎,
總之你簽名確認除名就得。

不過唔知你除名，有咩意義。

如果未供完 銀行果到有無野搞

另外你其實一次做轉名 父母加你轉返俾父母 就做到父母聯名 但都係要睇房委批唔批

印花稅好少姐...
望落似中中地...想都要落去問下先...
其實係個仔想買樓, 但掛住個名就唔係首置身份, 所以想甩名....

你要申請重新再按啦好大機會

其實係個仔想買樓, 但掛住個名就唔係首置身份, 所以想甩名....

印花稅用市價計, 一折買的公屋要乘10倍計樓價
我CAP居屋那段你參考

印花稅算少錢...補地價先係大份....